\section{Quiz}
\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Das Adaptermuster lässt Klassen zusammenarbeiten, die wegen inkompatibler Schnittstellen ansonsten dazu nicht in der Lage wären.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Das Entwurfsmuster Strategie bietet die Möglichkeit, eine Klasse mit einer von mehreren möglichen Verhaltensweisen zu konfigurieren.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Das Schlüsselwort final in Java erlaubt es, eine Schablonenmethode so zu definieren, dass Unterklassen den Algorithmus der Schablonenmethode nicht mehr verändern können, sondern nur noch die Implementierung der Einschubmethoden überschreiben bzw. implementieren dürfen.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Eine Fassade bietet eine vereinfachte Schnittstelle zu einer Menge von Schnittstellen eines Subsystems.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Eine Fassade bietet eine einheitliche Schnittstelle zu den Schnittstellen eines Subsystems und erleichtert so dessen Benutzung.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Die beiden Entwurfsmuster Fassade und Adapter können jeweils mehrere Klassen benutzen. Der primäre Einsatzzweck des Entwurfsmusters Fassade ist es jedoch, die Schnittstelle zu vereinfachen, während der Zweck des Entwurfsmusters Adapter darin besteht, eine andere Schnittstelle für eine gegebene Klasse anzubieten.
    }

    \tanswer{
        Wahr
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Beim Kompositum sollten so viele Methoden wie möglich in den Blättern deklariert werden, da in der Komponente keine sinnvolle Implementierung angegeben werden kann.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}

    \tquestion{
        Das Entwurfsmuster Kompositum erlaubt nur das Erstellen von baumartigen Strukturen, allgemeinere Graphen können nicht modelliert werden.
    }

    \tanswer{
        Falsch
    }

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

